盧寵茂：本港檢測工作多「甩漏」 倡實行強制檢測

香港大學深圳醫院院長盧寵茂，在本台節目時表示，本港的新型冠狀病毒檢測工作有很多「甩漏」。他指，有明顯出現病徵的市民，無接受病毒檢測，又或者要等兩、三天才有檢測結果，等候期間患者又「周圍走」，亦一度未能及時安排患者入院隔離，形容在疫情下，這些處理方法很無稽。

盧寵茂建議，本港所有疑似病例的患者，都要接受強制檢測，做到「應檢必檢」，強調病人除了有權利，亦有義務及責任協助防疫，若太強調自身權利，是等同剝奪他人的權利。

全國政協常委、醫管局前主席胡定旭亦同意推行強制檢測，指美國有研究顯示，很多隱形患者，尤其是年輕患者，都不知道自己帶有病毒，容易將病毒傳播開去，認為強制檢測是為患者、家人、香港，以至國家好。

原文網址：

工作量少都咁多甩漏
想問下你有咩自信工作量多底下可以做到完美無瑕？

太強調自由是剝奪了支共和小學生獨裁的權利

蘆蟲謬靠港英時代投入大量醫療同教育資源至有得冒起，宜家同痰胃珠一樣為個人名利賣民賣港。

測你老母個老母

On9 根本唔關甩漏事 做完檢測全地球都係俾人周圍走架啦 檢測等兩三日有邊度唔係？ 係你支那國先可以非法禁錮人架唧 弱撚智